內地入境免檢疫 中聯辦宿舍住客確診「西環」工作部樓層上班

節錄

內地入境免檢疫
中聯辦宿舍住客確診「西環」工作部樓層上班

【本報訊】連續四天無源頭不明個案的走勢被豁免檢疫人士打破，患者是44歲男子。衞生防護中心最初拒透露患者職業，又稱他自農曆新年以來無離開香港，到晚上才改口承認患者上月底至本月初曾到深圳，本月6日經深圳灣口岸以豁免檢疫人士身份回港。患者家住中聯辦物業，工作地點則與中聯辦港島工作部地址脗合。

相關新聞：張竹君：界定辦公室密切接觸「考工夫」

衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨表示，本港昨錄得七宗確診，當中六宗為。。。。。。。。。

【居住地點 清華街10-16號】 ■昨確診的44歲男子居於中聯辦持有的北角物業，惟保安員否認有住客中招。

公司茶水間漱口 累11同事檢疫

張竹君在記者會上表示，患者任文職，自今年1月農曆新年至今沒離開香港。但至晚上，衞生訪護中心卻補充稱，經核實出入境紀錄後，發現患者9月底至10月初曾到深圳，10月6日經深圳灣口岸以豁免人士身份回港，在10月9日的檢測呈陰性。但中心無解釋是否有人曾隱瞞外遊史，以及患者是否在深圳受感染。

相關新聞：防疫放寬 警高調巡蘭桂坊

信德中心昨發通告指，西座32樓一業戶員工確診。資料顯示，中聯辦港島工作部設於信德中心西座3209室；而北角清華街10-16號則由中聯辦相關公司「新民置業」持有，據報道是中聯辦員工宿舍。新民置業一向被認定為中聯辦在港子公司，兩名股東分別是陳敦洲和李旭鴻。據中聯辦網頁員工專欄，有兩名同名同姓的行財部（行政財務部）員工曾在今年內留言。

張竹君表示，患者曾與友人多次聚會，10月23日到港灣道體育館打羽毛球。。。。。。。。。。

專科醫生：不排除在深圳感染

本報致電中聯辦港島工作部查詢，接聽男子自稱看更，對於是否有員工感染武肺，他僅回答：「冇冇冇！」大批傳媒傍晚時分到信德中心外拍攝，保安如臨大敵，要求不要拍攝。記者到清華街10-16號拍攝亦有保安員查問，記者查詢是否有住客確診，保安員否認，「如果有就大把人嚟清潔啦！」

據《若干到港人士強制檢疫規例》（第599C章），有33類人士獲豁免檢測，包括「須履行與政府相關運作的政府人員 」，若確診者是中聯辦人員，便有可能獲得豁免。

呼吸系統專科醫生梁子超指，目前深圳沒爆發，因抗體一般在病發後10日產生，若。。。。。。。。。

衞生防護中心將患者列本地感染，梁子超指，中心追蹤主要據患者病發日期，。。。。。。。。。。

【上班地點 信德中心】 ■患者在上環信德中心西座32樓上班，中聯辦港島工作室位於同層3209室。

■據檢疫規例，中聯辦人員入境可豁免驗毒，成為本港爆疫隱憂。